---
date: '2018-02-28T07:54:38+01:00'
image: /tumblr_files/tumblr_inline_p48qsy3JaA1qfhdaz_540.png
layout: post
tags:
- familia
title: Consejos para comprar zapatos on line
tumblr_url: https://madrescabreadas.com/post/171371817119/comprar-zapatos-online
---

Como madre trabajadora que va corriendo todo el día para llegar a todo, quiero dar las gracias a los responsables de que los zapatos cómodos se hayan puesto de moda. Si os tuviera delante os daría un abrazo chillao porque nos habéis hecho felices. Gracias de corazón por hacer posible que vayamos cómodas en nuestros múltiples quehaceres diarios, sin tener que ponernos el chándal. Lo digo porque me acabo de comprar unas zapatillas deportivas de brilli brilli fashion total, y comodísimas, que me sirven incluso para faldas, y unos [botines de mujer Mustang](https://www.esdemarca.com/es/comprar/mustang/calzado/botines/mujer/52/1181) con los que parece que voy andando sobre una nube. Y todo ello sin tener la sensación de ir con calzado de abuela. ¡No sabéis el bien que habéis hecho a la humanidad!

Además, yo que nunca tengo tiempo de recorrer tiendas, y si tengo un hueco no me arriesgo a meterme en una con las tres fieras, me decidí a [comprar zapatos on line](https://www.esdemarca.com/), aún con el miedo de no acertar en la talla, pero mereció la pena porque no tuve que recorrerme media ciudad buscando y comparando precios, sino que lo hice por internet desde casa. Mi agradecimiento también a los inventores de las tiendas on line.

 ![](/tumblr_files/tumblr_inline_p48qsy3JaA1qfhdaz_540.png)

La verdad es que la última vez que compré zapatos en tienda física me los llevé a casa para probármelos tranquilamente antes de decidirme. Así que no he visto tanta diferencia, salvo que online es más práctico porque he pedido varios de los que me han gustado, y cuando los he recibido he terminado de tomar la decisión, y me he quedado con los que me han resultado más cómodos. Los otros los he devuelto y asunto terminado.

## Ventajas de comprar zapatos por internet

- Puedes comparar precios fácilmente  
- Ahorras tiempo y caminatas  
- Comodidad  
- Tienes muchas más tiendas para buscar y comparar  
- Suelen fidelizar regalando cupones o descuentos para compras futuras  

Con esto no digo que te lances a pecho descubierto a comprar zapatos en cualquier web. Si sigues estos consejos será más fácil que triunfes.

## Consejos para comprar zapatos on line

- Calcula tu tallaje según la web (a veces no coincide con tu talla real)  
- Lee bien la ficha del producto, no te guíes sólo por la foto. Mejor si son de piel tanto la plantilla como el exterior.  
- Apuesta por lo seguro: una marca que conozcas y que sea de tu confianza para asegurar que son de calidad.   
- Asegúrate de que no son imitaciones, sino marcas originales  
- Compara varias tiendas  
- Lee la política de devolución y asegúrate de que hay facilidad, y de que cubren los gastos.  
- Comprueba los datos de la empresa, como el nombre fiscal, los datos de contacto y si disponen de tienda física, dirección y teléfono, los apartados de protección de datos y las condiciones de uso y legales.  
- Lee opiniones de otros usuarios de la web  
- Si la web tiene un sistema de interacción inmediato es un plus de confianza a su favor (chat, teléfono, whatsapp…)  
- Revisa que los métodos de pago son seguros  
- Asegúrate de que hay disponibilidad del producto y comprueba el tiempo de entrega.  
- Antes de finalizar la compra revisa que todos tus datos personales estén correctos.  
- Ojo con las compras compulsivas. Piensa antes de hacer el último click si realmente lo necesitas y si merece tanto la pena como crees.  

Espero haberte ayudado con mi experiencia, y también espero que las zapatillas fashion y cómodas nunca dejen de estar de moda.